[攝影遊記] 日本十日旅遊 - 河口湖、橫濱、江之島、東京

七月頭去咗第一次東京同埋第三次去日本
如題去咗上面幾個地方
因為真係唔太熟東京同附近嘅地方，所以如果覺得個行程垃圾唔好屌
同埋希望大家都覺得啲相影得靚

喺開始之前都放吓以前開過嘅遊記post ：

今次都會好似沙巴遊記咁穿插啲認真影執過嘅相(儘量多啲)同埋啲Random嘅Snapshots(始終東京遊記都好多 又唔係去啲太特別嘅地方 所以儘量少啲)

同埋都有玩開影相，鍾意齋睇攝影唔睇普通相同9UP文不妨Follow吓
之後都會一路upload返東京啲相 ：

行程

大約講吓今次個行程主要去咗邊，係同本身預計嘅有出入嘅(陣間再詳細啲講)：
Day 01: 成田 -> 明治神宮 -> 六本木Hills -> 中野Airbnb
Day 02: 河口湖行吓 -> 河口湖Airbnb
Day 03: 上五合目 (行唔成富士山 ) -> 河口湖行吓 -> 河口湖Airbnb
Day 04: 御殿場Outlet -> 河口湖Airbnb
Day 05: 江之島 -> 鐮倉Guest House
Day 06: 江之電沿線 -> 鐮倉Guest House 執嘢走 -> 去橫濱 -> 山下公園 -> 大棧橋 -> 橫濱酒店
Day 07: 八景島海島樂園水族館 -> 橫濱 Cosmo World -> 橫濱酒店
Day 08: 去東京 -> 淺草寺 -> 六義園 -> 新宿隨意行 -> 上野酒店
Day 09: 銀座 -> 伊東屋睇文具 -> 月島食文字燒 -> 上野酒店
Day 10: 自由之丘 -> 築地本願寺 -> 築地市場 -> 百合海鷗線過彩虹橋 -> 返上野酒店攞行李去機場訓到聽朝走
***交通嘅嘢之後就唔詳細打啦，因為Pass冇買過可能搭車排行程排得唔划算。所以建議巴絲們去其他post問詳細啲，當然你問我都會答自己當時點答

裝備
順便講吓帶咗啲咩機同鏡去影相：
機：
- Sony A7
- Rolleicord VB (菲林相機，帶咗六筒菲林72張 最後都淨係影咗34張)
鏡：
- FE 55 F1.8 (最常用，日常影街，影人用)
- Canon 17-40 F4 L (加咗電子Adaptor，通常用個廣角嚟影風景)
- FE 24-240mm 旅行鏡 (得頭幾日有用，執相比較麻煩又大枝所以後幾日直頭掟埋落行李袋入面算數)

Day 1

講完啲前期嘢就出發! 因為有大專飛同埋UO都唔係平太多嘅關係所以坐咗CX去NRT

四點幾日出 可惜機側唔係向住太陽

凌晨一點機 雖然黑晚晚 但揀得窗口梗係要影吓相
不過唔知邊度嚟

應該係富士山

就嚟到埗了

落機之後就出發去中野 撞正返工時間仲要攞住行李 真係唔好意思呀打工仔們
之後第一樣做嘅就係攞住行李去中野嘅Airbnb
好遠 好重 好攰

仲有買咗嚟試 中哂伏 好彩夠細枝
不過一晚只係三百幾 七月頭呢個時間 唔嫌得太多啦

設備簡單 隔音麻麻 但都叫整齊嘅
Settle down抖一抖之後

就出發去明治神宮
因為今次諗住攞部手機拍吓片，所以好快就冇電

結果搞成咁

例牌嘅酒桶 咁啱啲光打落去都幾靚

轉埋黑白即刻文青哂

我諗明治神宮嘅嘢大家聽得多 唔講太多廢話喇 係時候去下個地方
行完都已經晏晝又熱又肚餓
就行去表參道嗰頭搵嘢食

下個Post繼續去大景點

留名睇河口湖 第一次去係1月份 個陣時白濛濛一片 想睇下夏天係咩樣 影多啲相分享下

Day 1 續

順路都要打個卡先 表參道嘅Tokyu Plaza
順手上埋樓上就係東京都幾多間同幾Popular嘅Bills

食Pancake 飲抹茶 做吓港女

間餐廳都幾靚坐得幾舒服 舊嘢又幾好食

落返去走了 東京真係幾時都咁多人

食飽就係時候出發搭車去六本木Hills等日落
搭車其實我就跟Google Maps嘅Directions同埋第一次去 所以都唔好意思講lu

就嚟到

去到買完飛之後就即刻上去 諗住睇吓點再決定買唔買Sky Deck

睇吓唔同位嘅景

最後都係喺望正鐵塔嗰塊玻璃度Set好腳架霸定靚位影Timelapse

近啲

再近啲
呢度又有冷氣 已經懶得再俾錢上Sky Deck
而且Sky Deck 係唔俾帶腳架嘅 廢事攞枝八爪魚腳上去博大霧咁衰仔

一開頭部電話Download個垃圾App唔Work 成條Timelapse冇咗
最後Download咗個叫Framelapse嘅App 一定要用Video出 不過都叫影到嘢
同埋最尾有啲閃吓閃吓係啲泡菜仔喺度開閃燈
對住塊玻璃閃燈影到乜呢 人哋又影唔到 豬咁蠢
好彩有Set相機同貼實玻璃 不過成幾百張 執到2046都得

城市嘅夜景真係好靚 所以之後都仲有去其他觀景台
落到去都差唔多八點 又係多打工仔嘅時間

好彩咁多都冇試過喺最高峰迫到喊嘅時間搭車

反正都夜 所以都唔特登出去搵嘢食 返中野食鰻魚飯 1000Yen

連鎖鋪 不過都幾好食嘅 飲埋杯生啤 就出返去行

日本啲商店街條條都好靚

夜晚著哂燈就更加係 我自己都好鍾意呢一張相
食完返返去抖吓就訓覺 準備聽日出發去河口湖

下個Post出發去河口湖

咁真係對唔住喇巴打
我去嘅時候天氣係最差嘅時間 近乎冇去到河口湖任何景點

哈哈 無計既 天氣差無人想 支持您分享多啲 雖然我都去過幾次 但睇番啲相 勾起翻回憶促使我努力搵錢再去

講得啱呀 有時候睇返啲miss咗嘅位
行唔到嘅富士山 就有動力再去過

呢個冬天有諗過住試下登富士山 因為係河口湖睇到成座富士山實在太靚

得七八月先有得登呀 不過五合目會唔會開放就唔sure

啲相好靚

Day 2

事關book咗1415先喺新宿去河口湖嘅巴士 所以朝早都喺新宿放低行李同埋行吓街

隻色又幾夾
又係的士 我真係好鍾意影的士
之後仲會有更加多

食個牛舌Lunch，又係連鎖店呀 間嘢叫 ねぎし (Negishi)
利申好鍾意食舌

食飽返去巴士站出發 本身已經喺highway bus (好似其他公司都得) book咗 所以直接攞住email嗰張ticket上車就得
因為車程有啲長所以都攞定電腦出嚟整理吓第一日嗰一大堆相
同埋又飲吓茶 去到日本真係一日最少飲1-2枝茶先夠皮

終於去到河口湖 不過個天灰到
而且Airbnb禁個Directions係錯咗嘅 仲要開始落大雨 會唔會太黑仔呀
結果要搵返Host Manual先搵到

到了 間房其實都幾舒服白色主調同埋傢俬都係木 成個感覺都好舒服

上面講過本身諗住行富士山 所以係儲咗咁多coins 成五千幾yen
預咗今日休息同埋天陰陰都唔使行河口湖 所以都hea足成個下晝同好早訓
所以Day 2好快就完咗

下個Post上五合目

多謝巴打 日本啲景好多喺香港都係搵唔到

巴打你有冇tune過色

有呀 全部都用電腦Adobe Lightroom Tune過

睇完啲相好想去

九月先去

lm

河口湖住宿望出去個景正唔正

睇定有啲咩地方去

出面就咁一塊草地其實冇乜特別 不過好天嘅話應該都幾舒服
聽日得閒放埋條片上嚟

留名

普普通通view

成個旅程用咗幾錢！

巴打, 九州 post d 相死曬

機票2500hkd
住宿一日平均300*10=3000
洗咗大約70000yen~5000hkd
圍返都一萬多啲 如果交通plan好啲就唔使咁貴我估

可能擺太耐Server del咗
我ig都有 廢事喺度post撈到亂哂

我早一個禮拜都係訓樓主嗰間

sky deck都值得上喎, 係上面影日落好正, 不過食風凍到痴線

差唔多，上次大阪京都9日都萬零
交通貴

想問下明治神宮入邊靚唔靚？值唔值得去？係入邊係咁依行一個圈要用幾多時間？

靚相遊記 支持

LM

明治神宮就係一個好大嘅神社, 入面就係一個樹林包住嘅神社, 遊客大量, 原宿出發去行一個圈你預最少一個鐘啦

間唔中會見到有人起明治神宮結婚

靚唔靚？

LM一身蟻

LM 睇靚相

我覺得樹林包住呢個係我最鍾意嘅地方
沿途都真係幾靚
不過反而去到明治神宮嗰度就唔係太特別 可能去得啲建築華麗嘅景點多

係，我都覺樹林圍住個feel好正，好有宮崎駿嘅feel。不過本體就真係平凡。

講起樹林圍住嘅神社，樓主有無去到河口湖個河口淺間神社？嗰度都好feel, 有7棵被圍住嘅古樹。

劉名睇靚相＿

冇呀因為都係天氣問題都冇哂mood出去行
所以河口湖一定會再去 mark低先

天氣

不過嗰度極唔方便, 就得一間神社, 唔係踩單車都唔會去

c1740 加mc11?

Day 3

Day 3 晨咁早就死咗出去買飛 仲用1000yen 寄咗個行李喺啲鋪頭度諗住Day 4返去攞

上五合目了
上到去開車門嗰陣覺得凍凍哋已經心知不妙

大風到咁嘅喂
連行步路都有困難 大風得嚟又凍

見到好多遊客就咁著件短袖上嚟 RIP

啱啱落車都打風 點知之後開始落雨 仲要落到黃雨咁嘅款
同時間Souvenir Shop勁多人入咗去避風+避雨
所以即刻狗衝入去Tourist Information Center避一避

同Tourist Center嘅人傾過 因為打風嘅關係 所以而五合目搞成咁
跟手Request Cancel 八合目山屋嘅Booking
而佢哋都話天氣太差 所以唔會收Cancelling Fee

出一出去影張相先 留個念

然後打完卡我部機已經係咁嘅樣 辛苦哂部相機
等多陣啲雨一樣咁大 就沖去souvenir shop行吓 不過乜都冇買到

因為太肚餓 食咗呢舊伏嘢
最後都失望而回落山 唯有下年再睇過啦
(btw見到有巴打遲一兩日有好天日出睇真係好葡萄 )

落到山都仲早
就去咗前一日搵咗但係冇開門嘅 ほうとう不動 食山梨鄉土料理嘅麵
個麵雖然全素但真係好好食 個湯好入味

食完行一陣就去咗Cafe Random飲杯啡食件Cake

呢啲鄉下啲嘅地方有一樣好就係啲Cafe人影都冇隻
坐得好舒服 所以一有人入嚟就覺得唔係好自在

夜晚又食Lawson喇 河口湖夜晚都已經冇嘢好食

出一出去買完嘢就返Airbnb

試吓啲新嘢 兩枝都幾好飲

再試哂三隻味嘅富士山啤酒
評價係唔需要買嚟當Souvenir
睇埋套戲就訓 (btw發現日本開Netflix係多好多戲睇 香港真係 )
聽日一定會好天嘅

下個Post去御殿場輕鬆fing

Viltrox嘅EF-NEX IV

btw我發現有啲圖變咗灰色格 click入去先睇到

慢唔慢

非常慢 A7ii 開始就唔慢

Day 4

係唔會好天嘅
嚟咗咁耐都未見過富士山 已經冇心情再留喺河口湖
所以決定去附近嘅御殿場Outlet

買埋個早餐就出發 (又係的士 )

僅有影到嘅相而又正常嘅相

Outlet不外乎都係鋪頭 冇嘢好影 不過飲咗呢杯嘢都幾好飲
差唔多返去河口湖了fing吓fing吓咁就一日

返去嘅時候一路都勁大霧
死都唔俾我見到富士山架喎

盒野菜生活好似藥水咁 差啲買咗嚟做手信

桔梗信玄餅周圍都有咁 所以買咗枝雪條版 又幾好食
不過買嚟做手信就...
夜晚又頹食7仔 Lawson
聽日就乜都未睇過咁樣離開河口湖喇

下個Post去到鎌倉江之島繼續

巴打影相好撚靚

河口湖好多地方好靚但係又交通好唔方便咁

多謝你啊

日本野菜汁試過十零款，一定要有橙味先入到口，其他味真係難飲過屎
透明啤酒係咪真係好飲架，中完透明奶茶同可樂伏之後有心理陰影

黎緊12去月會再去日本
因為對上一次去東京都係天氣好差
希望黎緊12月會好d
Btw可以抄考下樓主個行程

巴打啲相好靚
我好鐘意鎌倉江之島 期待
Btw 100%野菜嗰支勁腥 千其唔好試

日本嘢飲真係太多款 想試真係會係咁中伏
呢啲野菜汁呀 Green Smoothie大大話都試咗十款 真係好多都好有草青味
透明啤酒係另一隻罐裝 呢隻係啤酒味嘅梳打水 飲到唔甜嘅梳打水又唔抗拒啤酒都ok嘅

睇吓相就可以知有啲咩地方去
十二月個環境又唔同咗 又唔驚熱其實好正

我留喺鎌倉嘅時間唔多 多數喺江之島 亦都冇令我失望呀
應該十點半出到文
野菜嗰啲為咗腸胃順暢 已經飲咗好多枝

我下年二月會去東京，計劃中會去的地方有部分同樓主一樣(包括江之島)

二月係咪有機會有雪?
我都想二月去輕井澤嗰啲 好鬼靚

Day 5

今日正式出發鎌倉嗰邊喇 去陣搭車嘅時候

終於見到富士山啦!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!
然後就走喇
基本上就係由河口湖搭巴士去國府津->轉JR去藤澤->鎌倉

而去到國府津啱啱就走車 唯有影吓相打發時間

同飲咗呢罐嘢
日本所有奶茶類嘅嘢飲都係唔會啱我嘅口味

去到鎌倉第一樣要做都係搵咗accommodation check in先
今次唔係住Airbnb 而係呢間叫 「ゲストハウス彩 鎌倉」嘅Guest House
(詳請自己去hotel booking 網或者睇Google Reviews就可以知多啲)
好日式嘅裝潢 同埋Host都好好人又識英文 陣間再講 出去先

首先係出發去江之島 又天陰喇

不過冇咁曬都算行得幾舒服

養蜥蜴嘅阿叔 好得意
其實本身係冇idea應該去邊度行嘅
(事關本身淨係諗住過睇吓貓 最後淨係見過幾隻 都幾諷刺 )

點知去到發現好似旺角咁多人
原來因為撞正江之島嘅天王祭
所以呢日同聽日都會有祭典 場面好墟冚

於是漫無目的咁跟住啲人行上去

中途仲食咗呢個白飯魚刺身 幾正 不過陣味我諗就唔係真係個個都會啱食喇

(P.S. 呢兩張相係冇執過所以奇奇怪怪咁 )
去到盡頭發現係仲有得上 會經過啲神社 上到頂仲有觀景台
所以就買咗張750yen 有電梯搭唔使行樓梯嘅殘廢套票

臨上觀景台之前啪返塊餅先 有八爪魚、蝦呀等等嘅味
好似蝦餅咁嘅味啦
食完就係時候上頂

下個Post上觀景台睇夜景

去江之島嘅話, 遲過9點半去就會好多人, 想影少人嘅相就早少少去到. 鋪頭要10點先開.

I love you

我用a72 mc11
諗緊1740定sony 1635好

影得好靚

有Budget就Sony啦
MC11配應該都唔會快 啲淘寶AF Adaptor反而仲快
1740+Adaptor好大枝 同埋無限遠唔準 (配我個Viltrox Adaptor)

多謝Bro

收到 thanks

推，黎緊去

個咇吻仔魚好味呀
嗰陣有食生熟吻仔魚飯

巴打鎌倉如果帶老人家即日來回東京辛苦嗎?

9月鎌倉有流鏑馬有無人睇過

假設如東京站去鎌倉嘅話坐 横須賀線 其實直接去到
鎌倉其實著名嘅景點唔多 我冇乜去到 所以要其他巴打補充吓
而去鎌倉通常都去埋江之島 可以行去海邊度坐吓
上觀光塔就好睇老人家落唔落到樓梯嗰啲 因為上去有電梯 落去係冇嘅
同埋搭去江之島嗰程就相對比較迫人 最好有位坐啦 尤其多遊客嘅時間

我都覺 不過有人唔鍾意食所以冇機會再試

鎌倉有祭典可以睇流鏑馬
可能去唔到江之島

由東京去鎌倉嗰程JR多唔多人？有無位坐？

上網搵咗 睇落好正
同埋祭典呢啲氣氛都好好 值得去

我自己嗰日就幾多位嘅 而且係喺橫濱去鎌倉 後啲嘅站
但係我係晏晝兩點三左右上車
我覺得最緊要唔好喺返工時間9am前應該就會少好多人

我都分享下5月尾自駕遊5湖

出唔到圖🤔

終於有人補完呀
冇去5湖真係一個好大嘅遺撼
希望冬天有機再去

3月櫻花期 上埋富士吉田 新倉山浅間公園
望去富士山應該仲正

我5月尾去富士山都開始冇咩積雪😅

遲咗少少 繼續出文

Day 5 續

個觀景台都幾高 而呢個area嘅樓一般都唔高 所以個view可以話係一望無際
另外一邊得個海 嗰日天氣又麻麻 所以基本上都冇影到

如是者就Settle咗喺座塔頂度等天黑

無想像中咁多燈 但係都已經好靚

推到ISO 光圈好盡先見到隻貓
天黑返地面 仲要行錯咗少少路 結果好黑先離開
不過就係走嘅時候

咁啱撞到祭典 梗係唔理3721影一影先
影完都衝返去鎌倉

返到去條街啲鋪都閂哂門先 返一返Guest House度放低啲嘢先

街燈打落去搞到隻貓好跪異
返到Guest House終於第一次見到Host
即刻R水吹兼問吓佢附近仲有冇嘢食
開頭佢話印度嘢
跟手話唔食辣 佢就介紹咗我哋去間附近嘅壽司鋪同埋超級市場

其實都係中規中矩嘅連鎖壽司店

食完行吓影幾張相就返去沖涼訓

下個Post又返返去江之島繼續行

我都想去呢度呀 不過嗰陣搵好似好遠 係咪自駕先去好?

揸車只不過係用錢買時間
我當時住富士市
果一日行程係
富士市 -> 朝霧高原 -> 本栖湖 -> 精進湖 -> 西湖 -> 河口湖 -> 淺間公園 -> 山中湖 回程行東名高速 仲飛車去左三島市食個飯再返富士市🤣

可.惜..名物黎

Lm

下次去諗住坐巴士 不過應該好慢
btw 成晚未出文 而家就出得

做咩咁sad

其實去到邊都鍾意搵呢啲特產嘅嘢試吓 不過有時都冇計

出咗去食飯 出文了

Day 6

因為尋晚訓地下好鬼硬 訓到個人都痛痛哋

然後見到出太陽+藍天
想即刻衝出門 不過Host有整到早餐 當然唔可以辜負人哋一番好意
其實都係好典型嘅飯、味噌湯、同啲菜(中文太差唔識講) 都幾好食呀 簡簡單單
同埋可能有執好啲床呀 洗吓碗 個host好開心咁同我多謝又剩 可能其他地方嚟嘅Visitor唔做呢啲嘢

今日終有時間慢慢行吓鎌倉嘅街道
再次出發去江之島 點解? 陣間你就知
今日天氣真係好好所以未去到中途見到有地方就落一落車

七里ヶ浜 係第一個落車嘅地方 雖然陽光與海灘完全唔係我Prefer嘅景
但係真係好靚

之後例牌都嚟一嚟
勁多中國旅客團 好迫

所以行咗過對面 喺海灘行咗陣影咗陣相 順便感受吓幾日冇見嘅陽光
抖返陣 係時候繼續上路

繼續出發去江之島 為嘅就係呢條湘南江之島單軌線

成條線基本上都係半天吊 可以好清楚咁睇到周圍嘅環境
不過因為拍片 冇乜影到相
多啲Info可以睇官網：

車程好短 其實都係十幾分鐘就到
好好天啊

食個燒鯖肉定食加杯啤 啲魚燒得幾好食
不過又係食連鎖店 -> やよい軒
食完決定沿線搭返江之島再轉車去鎌倉
順便影吓尋日祭典嘅延續(應該係)

返到去攞埋行李 準備走嘅時候 Reception叫我等等 跟住就喺咁搵個Host
等埋佢返嚟Say byebye 仲加埋Facebook
Stay喺呢度都幾Warm 所以我都幾推介呢間Guest House (如果你唔怕訓地下嘅話 )
係時候離開鎌倉了

下個Post出發去橫濱繼續

個海灘幾正 海岸線好長

支持

係呀 嗰日仲擺咗好多攤檔 可能有活動 睇落氣氛好好
不過想去江之島所以都冇行過去 有啲遠

Thanks 巴打
陣間七點繼續出文

好想再去江之島鎌倉

呢個位係邊 ?
係咪河口湖 ?

啱 真係好舒服

Day 6 續

由鎌倉站 正式出發去橫濱
車程其實都唔算長

好快就到咗

Check in完酒店出返嚟就出發坐巴士去海邊喇

喺山下公園落到車第一眼見到又係觀景塔 不過今次唔去喇

可能因為係星期日嘅關係 成個公園都好多人
同埋對遊客嚟講其實特別嘅點唔多

所以直接向住大棧橋進發

其實呢度都係一個郵輪碼頭 不過上面有啲休憩空間 其實同啟德郵輪碼頭係差唔多
但係呢度真係靚好多

而呢個時候都係時候影日落

同埋等天黑

夜晚輕鬆食咗磯丸 再買啲零食返酒店
第六日嘅旅程就到此結束

下個Post橫檳最後一日去水族館同玩摩天輪

新倉山浅間公園 河口湖 同 山中湖之間

如果櫻花季去到加好天就真係無敵

其實我怕凍，驚到時會好凍

諗緊11月去東京，你去嘅地方都係差唔多我想去嘅地方
要save低慢慢睇先得
你d相好靚，我都諗緊好唔好買部新機先去

可以save低或者喺ig bookmark呀
作為影相撚一定會建議你買部好啲嘅相機
其實三四千嘅機仔已經可以影到比手機好好多嘅質素

黎緊9月尾都我伊豆箱根， 9月富士山係咪無雪係個頂變左秃頭？

有咩四千嘅推介

冬天去輕井沢

Sony RX100 III
或者Canon M50嗰啲都ok
不過有得試用吓先係好啲

未去過呀 巴打覺得麻麻冇乜特別?

應該會凍到你趴低, 本黎輕井沢用黎避暑

其實我係打算冬天去江之島同鐮倉

未試過冬天去旅行, 一黎怕凍, 二黎唔知要帶幾多衫

最理想緊係秋天去啦(唔凍唔熱又少落雨）
我係就唔到時間迫住冬天去

尋日成日喺街又攰差啲文都冇出爛埋尾

Day 7

今日係最後一日留喺橫濱 因為酒店貴嘅關係 聽日先去東京Check in

而今日去嘅地方就係八景島海島樂園
根據Google Maps嘅suggestion就行咗去 日ノ出町站坐車轉Seaside Line就到

講吓呢條Seaside Line 頭兩個站沿住海邊都幾靚 可惜朝早嘅天氣都係麻麻啦

去到八景島站落車
一落車就係八景島海の公園 趁有太陽影返張先

星期一嘅朝頭早加上樂園嘅設施都未開哂 呢度附近水靜鵝飛 非常寫意

海の公園過條橋就係海島樂園

一入到去就見到唔同嘅遊樂設施 全部未開兼冇人
大部份都係傾向for 小朋友玩 所以就此作罷 淨係買水族館嘅飛
不過一去到水族館

見到乜都寫到好似維修緊唔開咁
但係一場嚟到 硬住頭皮指住本booklet唔同地方問佢有冇開
最後係發現好似冇乜嘢close咗
盛惠3000yen一張嘅飛 入去了
有咩主要區同展品 嘅details就唔係好清楚識分 睇官網啦

首先入到去就已經有海豹睇
其實就唔係太清楚佢係海豹海獅定海狗 但睇落去應該似係海豹

肯定係海象今次
工作人員仲會掟啲魚去玻璃嗰邊同埋叫佢做動作 好頂癮

仲有望住佢哋游嚟游去同行吓都好治癒嘅企鵝
北極熊就得一隻 好悶好慘
行完呢區就係對面嘅大魚缸

雖然冇沖繩嗰個咁大(利申淨係睇過相未去過 )
不過都覺得好特別
一來佢個設計幾靚
二來其實只係第二次去水族館 (第一次係小學去海洋公園 )
三來朝早冇乜人

下個Post繼續行埋水族館

巴打一條友去？

一眼就知係台北啦

同女朋友兩個人去
不過唔似石垣島巴打咁好文筆所以都係主力放景點圖+文

行山果日咪要臨急臨忙再book airbnb

有d可惜

講得冇錯 好好彩嗰陣我哋嗰陣airbnb係冇人book
可能因為一前一後已經俾我哋book咗
冇計啦 比起落山先嚟大雨濕濕咁辛苦其實都算好彩啦

秋天其實日本真係度度都靚
但咁多年都未去過

學到嘢 利申唔識地理

巴打有無出去學影相 定自學

係機度要點set先可以夠光

自學咋都玩咗就嚟三年
有心嘅一年內都可以影得好好睇睇

好似光圈開到最大1.8 ISO開到6400
不過快門都係唔夠快

冇咩問題...一日來回江之島一定夠時間

第二日返工 電話都冇機會用 差啲又爛尾

Day 7 續

繼續行水族館

專放鯊魚嘅tank 不過應該係因為玻璃折射同埋唔夠光嘅關係啲相矇查查咁

細缸 放咗啲特別啲嘅魚

最後就到熱帶區(冇記錯嘅話)

隻揪緊嘅龜

之後出到去就係海洋劇場
仲有海豚 不過無緣睇到佢哋嘅表演 最後睇咗陣海獅頂波玩吓就走
張飛仲包埋海豚館 不過時值晏晝人都有啲多 睇咗陣就走

走嘅時候個天又藍返

係時候返返去橫濱 今日決定去坐摩天輪
去到先知原來仲有好多嘢玩

喺橫濱站行咗陣 食咗第一餐喺日本食嘅蛋包飯
之後就去Cosmo World搭車去 みなとみらい站

站上面嘅商場

行十分鐘左右就到

摩天輪上面嘅景色都幾闊
附近冇乜高樓 另一邊望海 成程都坐得好舒服

嗰日咁啱冇乜人 工作人員俾咗透明車廂
如果想去又畏高嘅就注意吓
同埋因為車廂入面係曲面所以好易反光 影相嘅要留意吓

之後都玩咗過山車 幾刺激
仲有個VR過山車 毫無迫力勁呃錢 幾分鐘就完 VR都係玩Game好過呢啲淨睇嘅

咁啱經過見到本身冇諗住去嘅Cup Noodle Museum 影張相就走

天就嚟黑返返商場行吓順便搵嘢食

最後食個一風堂就算數 之後行返櫻木町附近嘅酒店

順便飲埋呢罐個名好特別嘅Asahi 但味道好似同普通嗰隻冇乜分別

下個Post返東京去埋最後幾日

用細機反光冇反得咁勁

係呀 貼得近啲易handle啲

廿年前去八景島水族館，點知維修摸門釘

之後未有機會再去

返新工返到傻咗 文都唔記得出

Day 8

唔計Timelapse 今日應該影咗最多相
亦都有唔少鍾意嘅相

今日天光冇耐就起身 Check out搭車去上野 好彩係一程車過
不過好唔好彩又係返工時間嘅山手線
好彩唔係迫沙甸魚嘅時間坐車
但係攞住行李又冇得坐都係一件幾甘嘅事嚟
Airbnb又貴睇落又麻麻哋嘅關係 照舊都係住酒店

Check in之後就出發去淺草寺迫傻仔
因為當日好似撞正錦燈籠花市 (好似係 )

個場好多賣嘢食同賣盆栽 迫上迫

其實都志在睇唔拜 不過都入咗去湊吓熱鬧

不過因為已經十點幾 太陽曬到頂 所以都冇Stay太耐就繼續行

行咗去淺草寺觀光中心嘅觀景台

喺呢度仲可以影到Sky Tree
呢度其實人唔多 仲有間Cafe俾你食吓飲吓嘢 不過都幾貴
影幾張就去下個地方 - 六義園!

下個Post去行庭園

Day 8 續

又返嚟上野轉車 坐到駒込站行十幾分鐘就到

入場費300yen 俾多少少可以去埋另一個庭園 不過時間關係去唔切就冇買到
仲有和傘免費借 記得鍚住用

可能閒日同埋晏晝時間 所以人係唔多嘅
不過都見到有啲打工仔喺度坐吓休息

一路都有唔少樹蔭抖涼 好舒適

而行到呢度咁啱見到位阿伯 佢見到我就行埋嚟同我講日文
隱約聽佢講Rollei 即係我部古董菲林相機嘅牌子
最後同佢英文傾咗兩句話我哋香港嚟嗰啲

跟住佢又喺枯葉堆度撈起一堆樹葉喺度搓搓搓
之後放喺我手度叫我聞 都幾香
同阿伯Say個byebye之後就繼續行

下個Post行埋六義園去新宿

我都有啲啲冇開到 真係check定先好去

Day 8 再續

喺呢個咁靚嘅地方 我部菲林都要攞出嚟(做道具 )

仲有和傘 綠色遮襯綠葉

行吓企吓坐吓都粒幾鐘 之後就出返去近近哋食個松屋

下晝冇乜地方去 所以決定返新宿輕鬆行

行吓二手相機鋪

再喺街Fing吓

順路仲經過IG都幾出名嘅思い出横丁

唔知做乜嘅細路
最後冇喺度食嘢

因為夜晚要去牛角
不過冇想像中咁好食 可能因為再上次去福岡嘅本陣好食好多

下個Post繼續行新宿影新宿

日本既相配呢個色調真係幾夾
樓主影街道個啲相好有味道，應該用咩焦距影？

請教下
去旅行黎講zeiss既 55 1.8 同 24-70 4 之間你會點揀
本身有枝batis 25 2

真係好睇你想影咩
同去嘅地方 方唔方便換鏡?
你個袋方唔方裝同保護枝鏡?

論光學 j散景 多夜景 一定係25+55
我自己就2470 唔鍾意換鏡 同埋F4其實唔會太弱雞

多謝巴打 影街道用55mm
接近手機2x鏡咁長焦距

Day 8 再繼續

食飽夜晚當然要散吓步
雖然好肚痛 但都決定返去思い出横丁影多Round
唔好浪費大好機會

夜晚著咗燈嘅棋街窄巷真係好有Feel 雖然上網睇過話呢條街多咗好多伏 但我覺得嚟感受吓都好嘅

最後亦都冇令我失望到

影完都夜 係時候返酒店休息吓

下個Post去銀座築地輕鬆行

巴打d相

多謝你呀巴打

其實樓主隻調色風格有冇教學
顏色好J

巴打啲相好靚
有冇lightroom個setting share

用咩執相? 可以試吓講

平時用開ps小執
而家想試下轉lr好似快好多

多謝巴打

用LR係快好多呀 其實PS個Camera Raw差唔多
Tone Curve拉S形
推返光暗位 飽和度
黃色推橙啲 大約都係咁

大棧橋真係好正
次次都會去睇日落

大專生飛姐係咩

留名學野
絲打你影既相好靚 我成日都去日本 好想影到你咁

樓主影的相好靚

留名學野

你d相好靚，我影極都咁柒 巴打可否放某幾張原圖比我做wallpaper

再去都會睇

popup and go 不過唔知幾時會再開

就嚟出哂
晏少少再覆其他巴打
Day 9

話咁快就到咗最尾兩日

因為天氣又差返 所以今日決定要輕鬆啲

朝早食個吉野家先
其實冇乜特別
不過始終第一次喺日本食呀嘛 (其實松屋都係 大鄉里出城 )

食完之後就出發去銀座
今日行咗間叫做伊東屋嘅文具百貨公司
成個格局設計都好靚
仲有好多紙呀 貼紙等等嘅嘢
如果做開手工應該會好鍾意呢度 (不過我係冇影到相嘅 得Videos )

行完準備離開銀座之際
咁啱見到有間Kit Kat專門店
當然係即刻買手信 之後唔使煩
晏晝去咗食Harbs (又冇圖了)
雖然幾好食 但真係好大舊同好多Cream
都係鬼佬嘅Cake啱我多啲

都講過今日輕鬆 所以行陣街之後就決定去Tokyu Hands睇吓玩具

買咗幾個Puzzle 如果有睇開啲外國Youtubers都知呢啲嘢都幾好玩

另外仲買咗呢碌木 雖然睇落好白痴但真係好好玩
不過如果好似呢個人咁放上Youtube就...

夜晚就出發去月島食最出名嘅文字燒
今日去嘅鋪頭就叫做近どう，Tabelog評分都幾高吓
而六點幾去到就已經坐滿人

等咗十幾分鐘先有得入去
好熱鬧 而且全部都係local人

Staff即刻整俾你
佢開頭應該有問過 不過用日文 嗰陣時講咗句Sorry唔識日文佢就幫我哋整
應該係驚我哋煮到膿哂

食咗兩個文字燒 一個係海鮮 另一個係豬肉、芝士嗰啲
隔離仲有個係意式(蕃茄+芝士 )

沿路經過築地 聽日再去

又同打工仔們一齊返歸

返到上野見到呢條街 睇嚟都係啲酒吧
不過等唔切有人行過 聽晚再影

其實咁趕係因為趕住返去食雪糕

下個Post最後一日留喺日本

p.s. 應該後日就出哂文啦 因為下個星期一就出發去大阪 最後一個trip啦

一睇到第一張相既色已經估到你用a7系列, filter系相片
再拉低d
真係冇估錯

你話我知邊幾張 晏啲post
開工先

其實係巴打 不過都多謝先
影相呢啲影得多就得 影到我呢啲其實唔係真係咁難

多謝

Day 10

最後一日 而家都成個月咁濟就完啦篇遊記
晨早流流又天陰陰 決定去自由之丘

上野去大約都係40分鐘多啲 好多方法都去到 所以睇Google Maps即時係ok嘅

冇乜特別嘅街景 上網睇相仲以為度度都有啲歐洲Feel咁

點知完全唔係 得一忽仔係咁 中伏了

所以好快就掉頭走

然後食港女嘢Flipper’s
不過個人都係鍾意濃味啲嘅Bills

走lu

出發去築地了
去到第一樣嘢就係俾日本人問路點去築地市場
最後尷尷尬尬攞個Google Maps用英文教佢哋行

繼續行 經過築地本願寺行吓

喺呢個時候心水清嘅巴打應該唔難發現
去完自由之丘食埋嘢再去到築地已經好晏

所以乜都閂哂門
唯有周圍Fing吓影相啦

下個Post繼續行築地

你係打day 1之後第二張係飛機影落個城市嘅相用相機影？
好靚
之前用電話影都唔知似乜
又諗唔到果陣袋埋相機係身

好靚

之前十一月頭去
諗住踩單車唔想著到咁「累聚」
一落車屌那星凍到hihi
即刻買堆暖包痴曬上身
一路踩望佢路邊d溫度計得三度
戴左手襪都無用
用意志力去曬想去嘅地方
夜晚行outlet 仲凍 -1度，d寒風係咁扯埋黎

追曬d相
樓豬影得幾正
今年換左新相機都好想快d去旅行
香港暫時又太熱
我都唔願去影相

相機呀仲要推到好盡先影到啲 手機係乜都影唔到
所以我係長期相機跟身

多謝你

日本凍起上真係好凍 歐洲差唔多溫度都冇咁勁

而家返工又熱都冇心機出

Day 10續

冇乜人嘅築地其實都幾有味道(呃吓自己啦)

經過波除神社
有吉野家紀念碑 朝聖

再行多陣 準備走啦 淨低啲鋪頭都冇乜意欲入去食嘢 完全冇冒險精神

仲有呢隻樣好串嘅貓
不過應該個口有啲事

因為夜晚要去新橋嘅關係所以五點幾就到咗

發覺呢度啲店員全部都講普通話 睇嚟太多遊客 搞到都冇乜心機行

夜晚去咗食呢間 有玩人中之龍嘅應該會見過
不過呢間唔係立食有位坐
賣單都成四千幾yen兩個人 好飽 未試勻哂(同埋唔記得咗) 所以都唔特別講邊隻最好食啦

食完飯就係時候去 搭地鐵
做咩呢 打埋再講

下個Post正式完Trip